%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% The following comments were written in Portuguese, because this 
% template applies only for School of Technology at University 
% of Campinas, Brazil.
%
% Este é um modelo Latex para monografias de Trabalhos de Conclusão 
% de Curso (TCC) na graduação, monografias de Mestrado e Teses de 
% doutorado da Faculdade de Tecnologia (FT) da Universidade 
% Estadual de Campinas (UNICAMP).
%
% Esse modelo e seu respectivo arquivo de classe de documento 
% foram adaptado do modelo de teses e dissertações do 
% Instituto de Computação da UNICAMP e estão de acordo com a 
% Norma CPG 001/2019.
%
% Autor: André Leon Sampaio Gradvohl, Dr.
% Email:     gradvohl@ft.unicamp.br
% Lattes CV: http://lattes.cnpq.br/9343261628675642
% ORCID:     0000-0002-6520-9740
% 
% Última versão: 14/junho/2020
%
% Adições/Alterações nesta última versão:
% - Adição de informações sobre a inclusão do arquivo com a 
%   ficha catalográfica ou página em branco.
% - Ajustes no idioma para a lista de abreviações e siglas.
% - Adequações na lista de símbolos.
% - Inclusão do pacote silence para suprimir os "warnings" 
%   referentes à inclusão do arquivo "brazilian-abnt". 
% - Adição da opção "noFig" para acelerar a compilação, sem 
%   a adição de figuras. Use apenas junto com a opção Draft.
% - Adição de comandos para referenciar múltiplos capítulos, 
%   seções, figuras, tabelas, equações.
% - Adição de citação a software na bibliografia.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Escolha: Portugues ou Ingles ou Espanhol.
% Para a versão final do texto, acrescente a palavra "Final".
%\documentclass[Portugues,Final]{tese-FT}
%\documentclass[Ingles,Final]{tese-FT}
%\documentclass[Espanhol,Final]{tese-FT}
%
% Para uma compilação mais rápida, utilize a opção "Draft", em
% letras maiúsculas como a seguir. 
\documentclass[Portugues,Draft]{tese-FT}
% Caso necessário, adicione também a opção "noFig". Essa opção 
% deixa de mostrar as figuras e, portanto, acelera mais ainda
% a compilação.
%\documentclass[Portugues,Draft,noFig]{tese-FT}


%Adicione seu arquivo com as referências bibliográficas
\addbibresource{bibliografia.bib}

%O pacote a seguir gera um dummy text. Elimine a linha quando
% for editar seu texto.
\usepackage{lipsum}

\begin{document}

% Escolha entre autor ou autora:
\autor{Gabriel Domingues Ferreira}
%\autora{Nome da Autora}

% Sempre deve haver um título em português:
\titulo{RASTREAMENTO DE EXPOSIÇÃO À DOENÇAS INFECCIOSAS POR APLICATIVO CELULAR}

% Se a língua for o inglês ou o espanhol defina:
%\title{The Dissertation or Thesis Title in English or Spanish for FT}

% Escolha entre orientador ou orientadora e inclua os títulos:
\orientador{Prof. Dr. Plínio Roberto Souza Vilela}
%\orientadora{Profa. Dra. Nome da Orientadora}

% Escolha entre coorientador ou coorientadora, se houver, 
% e inclua os títulos:
%\coorientador{Prof. Dr. Eng. Lic. Nome do Co-Orientador}
%\coorientadora{Prof. Dra. Eng. Lic. Nome da Co-Orientadora}

% Escolha entre uma das seis opções a seguir (comente as demais):
\bsi         % para Trabalho de Conclusão de Curso em BSI
%\tads        % para Trabalho de Conclusão de Curso em TADS
%\qualificacaoMestrado  % Para textos de qualificação de mestrado.
%\qualificacaoDoutorado % Para textos de qualificação de doutorado.
%\mestrado   % para Dissertação de Mestrado em Tecnologia
%\doutorado  % para Tese de Doutorado em Tecnologia

%Defina a área de concentração. Se for TCC, deixe comentado.
%\areaConcentracao{Sistemas de Informação e Comunicação}
%\areaConcentracao{Ambiente}
%\areaConcentracao{Ciência dos Materiais}

% Se houve cotutela, defina:
%\cotutela{Universidade Nova de Plutão}

% Defina a data da defesa no formato {Dia}{Mês}{Ano}
% Use apenas números! O template transformará em palavras,
% se necessário.
\datadadefesa{12}{6}{2020}

% Para a versão final defina:
% Repita o nome do Orientador(a) no primeiro avaliador
\avaliadorA{Prof. Dr. Plínio Roberto Souza Vilela}{FT/UNICAMP}
\avaliadorB{Profa. Dra. Segunda Avaliadora}{Instituição da segunda avaliadora}
\avaliadorC{Dr. Terceiro Avaliador}{Instituição do terceiro avaliador}
% \avaliadorD{Prof. Dr. Quarto Avaliador}{Instituição do quarto avaliador}
% \avaliadorE{Prof. Dr. Quinto Avaliador}{Instituição do quinto avaliador}
% \avaliadorF{Prof. Dr. Sexto Avaliador}{Instituição do sexto avaliador}
% \avaliadorG{Prof. Dr. Sétimo Avaliador}{Instituição do sétimo avaliador}
% \avaliadorH{Prof. Dr. Oitavo Avaliador}{Instituição do oitavo avaliador}

% Para incluir a ficha catalográfica em PDF na versão final, 
% copie o arquivo PDF para o projeto no Overleaf, descomente 
% e informe o nome do arquivo no comando a seguir.
% \fichacatalografica{SeuArquivo.pdf}
%
% Para deixar uma página em branco no lugar da ficha 
% catalográfica, descomente uma das três linhas a seguir:
\fichacatalografica{branco.pdf} % Português
%\fichacatalografica{white.pdf}  % Inglês
%\fichacatalografica{blanco.pdf} % Espanhol

% Este comando deve ficar aqui:
\paginasiniciais

% Se houver dedicatória, descomente a linha a seguir e 
% escreva a dedicatória em seguida.
% \prefacesection{Dedicatória}
% A dedicatória deve ocupar uma única página.
%

% Se houver epígrafe, descomente e edite as linhas a seguir:
% \begin{epigrafe}
% {\it
% Vita brevis,\\
% ars longa,\\
% occasio praeceps,\\
% experimentum periculosum,\\
% iudicium difficile.}
%
% \hfill (Hippocrates)
% \end{epigrafe}

% Adicione no arquivo "agradecimentos.tex" os seus agradecimentos
% Caso prefira omitir os agradecimentos, comente a linha a seguir.
% \input{agradecimentos}

% Sempre deve haver um resumo em português:
\begin{resumo}
O início do ano de 2020 foi marcado pela pandemia causada pelo coronavírus, e por conta disso, diversos países perceberam as ameaças que doenças infecciosas podem trazer à humanidade e voltaram suas atenções para combater sua transmissão. 
Uma das soluções para diminuir a alta taxa de transmissão da doença foi o rastreamento de contatos. Esse rastreamento acontece da seguinte forma: no momento que uma pessoa é diagnosticada como infectada, ela deve responder algumas perguntas sobre quem ela se encontrou nos últimos dias. As pessoas que forem rastreadas a partir dessas perguntas devem se isolar mesmo que não estejam apresentando sintomas, para impedir que o vírus continue se espalhando.

Essa é uma maneira pouco eficiente de rastreamento por dois principais motivos: o primeiro é que é totalmente manual, isso reflete na necessidade de muitos recursos humanos serem alocados para entrevistar os infectados, fazer ligações, envio de e-mails e mensagens para as pessoas que tiveram contato com ele. E quanto mais recursos envolvidos nesse processo, mais caro ele se torna. O segundo motivo é que o rastreamento depende inteiramente das lembranças do indivíduo, ou seja, se ele não se recordar de alguém que teve contato, o rastreamento acaba falhando em encontrar todas as pessoas que podem ter sido expostas.

Com base nesse contexto, neste trabalho foi proposto e desenvolvido um aplicativo para dispositivos móveis que armazena os lugares visitados pelos usuários e quando algum deles for infectado por alguma doença infecciosa, o aplicativo verificará automaticamente as pessoas que estiveram no mesmo local, no mesmo intervalo de tempo e as notificará, informando que podem ter sido expostas à doença e que devem se isolar para impedir novos casos de infecção.
\end{resumo}

% Sempre deve haver um abstract:
\begin{abstract}
The beginning of the year 2020 was marked by the pandemic caused by the coronavirus, and because of that, several countries realized the threats that infectious diseases can bring to humanity and turned their attention to combat its transmission.
One of the solutions to reduce the high rate of transmission of the disease was contact tracing. This tracing works as follows: the moment a person is diagnosed as infected, he must answer some questions about who he has met in the past few days. People who are traced for these questions should isolate themselves even if they are not showing symptoms, just to prevent the virus from spreading.

This is an inefficient way of tracking for two main reasons: the first is that it is completely manual, this reflects the need for many human resources to be allocated to interview the infecteds, make phone calls, send e-mails and messages to people who had contact with him. And the more resources involved in this process, the more expensive it becomes. The second reason is that the contact tracing depends entirely on the individual's memories, that is, if he does not remember someone who had contact, the tracing ends up failing to find all the people who may have been exposed.

Based on this context, in this project it was proposed and developed an application for mobile devices that stores the places visited by users and when one of them is infected by an infectious disease, the application will automatically check people who have been in the same place, in the same time and will notify them, stating that they may have been exposed to the disease and that they should isolate themselves to prevent new cases of infection.
\end{abstract}

% Se houver um resumo em espanhol, descomente as linhas a seguir:
%\begin{resumen}
% A mesma regra aplica-se.
%\end{resumen}

% A lista de figuras:
\listoffigures

% A lista de tabelas:
\listoftables

% A lista de símbolos é opcional. Não confunda a lista de símbolos 
% matemáticos com a lista de abreviaturas (que vem depois).
\input{listaSimbolos}

% A lista de abreviações e siglas vem a seguir.
% Dê uma olhada no pacote nomencl para ver os comandos para 
% adicionar abreviações e siglas no texto.
% Foram adicionados os comandos \Sigla{Sigla por extenso}{abrev} e 
% \SiglaHifen{Sigla por extenso}{abrev} para adicionar as siglas 
% diretamente no texto e criar a lisa de abreviaturas 
% automaticamente
\printnomenclature[3cm]

% O sumário vem aqui:
\tableofcontents

% E a linha a seguir deve ficar bem aqui. Não mude.
\fimdaspaginasiniciais

% O corpo da dissertação ou tese começa aqui:

\include{introducao}

\include{metodologia}

\include{correlatos}

\include{referencial}

\include{desenvolvimento}

\include{infraestrutura}

\include{conclusoes}

% Comandos para incluir as referências bibliográficas
% Define espaçamento simples em cada referência
\begin{singlespacing}

% Adiciona uma linha em branco entre duas referências
\setlength\bibitemsep{10pt}   
%
% Adiciona as referências bibliográficas.
% Mude o título (title), caso o texto seja em inglês 
% ou espanhol.
\printbibliography[heading=bibintoc, % Adiciona no sumário
                   title={Referências bibliográficas} % Nome do Capítulo
                  ]
\end{singlespacing}

% Os anexos, se houver, vêm depois das referências:
%\appendix

% O comando a seguir inclui o arquivo apendices.tex
% que contém os apêndices. Observe o comando \appendix
% na linha anterior
% Detalhe: não precisa incluir a extensão .tex
%\include{apendices}
%
\end{document}